加拿大中學教歷史掛旭日旗 韓裔學生抗議獲近萬人支持 校方終除旗

加拿大卑詩省蘭里市一間中學的課室，懸掛二戰期間象徵軍國主義的日本軍隊「旭日旗」，引發韓裔學生抗議，學生的請願獲得9799人支持，校方終應要求除下「旭日旗」。

蘭里市沃爾納特格羅夫中學一名九年級文姓韓裔學生，前天（18日）在網上發起請願，反對歷史老師以「教學目的」為由在課室掛「旭日旗」，要求校方除下該旗幟。文表示，這面「旭日旗」讓他想起祖父母的悲慘遭遇，「難以想像有人不會發現這個符號（旭日旗）是不人道和不道德」。他又說，「旭日旗」對亞洲學生來說是「非常冒犯」，因為這令他們想起可怕的日本戰爭罪行，例如數以萬計年輕女性被迫成為性奴。

文表示，每個人都知道希特勒及其政府犯下的反人道暴行，但是日軍的「慰安婦」、活人實驗和「南京大屠殺」都是加拿大學校沒有教授的歷史，重視程度不及納粹大屠殺，「既然納粹黨徽被禁，『旭日旗』同樣也該被禁」。

請願最終獲得9799人支持。學校董事會發言人霍夫（Ken Hoff）回應事件稱，掛起「旭日旗」是作為歷史課話題，無意冒犯任何人，校方最終亦移除了「旭日旗」。

(韓國時報/環球網)

大把韓國人係依枝旗下作戰

個到好多韓人

果時都有歷史書話臺韓籍嘅日兵特別凶狠

反而日本本土果d就比較温和

又係泡狗